發夢見到朋友咁換智能身分證

發夢見到朋友要換新身分證，點之係換之前果個禮拜唔見左張身分證，咁佢就直接去報失加補張新嘅智能身分證。

但佢又好好彩地之後又揾返張舊嘅，咁佢就繼續用返張舊證，新證留左係屋企，佢話唔好浪費，我之後就醒左。

有冇發夢讀法律既巴絲可以話我知佢要注意D乜？
同埋佢會唔會有事架？

推

我都想知有無用

舊晶片會幫你失效

舊證會「無效」
我問過入境，佢話雖然香港身分證無有效日期，但香港政府會唔證你張舊證（）咁你係街用舊證俾人周到嗰張就係無效身分證
我聽到O撚哂，我無打算返香港換

我都好想知我朋係夢境嘅結果

721嘅和理非入嚟，你地係保護勇武嘅最後一道防線

冇用。
都係個個NUMBER。
最緊要堅持唔比個人資料。
入境同阿爺拎個人資料做big data.
同建制配票

咁需要晶片時先用返新証？

你要用晶片, 多數係出入境, 不過出入境又可以用PASSPORT

仲要俾乜資料？除左出身年月日之外，佢地應該已經有囇所有資料

外國撚啱曬

外國撚要返香港夠超過三十日先要換証？

倘若尋回已報失身份證，市民須盡快把該證交回人事登記處注銷。任何人士如無合理解釋，而持有已向人事登記處報失的身份證，即屬違法，最高可被判罰款港幣一萬及監禁一年。

嘩

要比多次地址， 工作類別， 反正乜撚都唔比， 根本市民冇法律責任比呢啲資料佢。

舊證會冇用

鳩Up算啦
遊行撐警算唔算職業？行一次已經多過生果金

爺你老母

佢話過咗更換期，入境拎舊證已經死得
你用特衰或者visa就另計

咁辛苦做乜，又唔係合法，不如換完用rfid套好過啦

但唔填佢會唔會唔比你換證?

比人發現時就話尋日揾到，所以而家袋住，揾緊個機會去還証

堅持唔比。 見經理都係咁話。

但係如果用外國passport返香港係咪可以唔換？

巴打有冇試過，想知佢會點吼你

好似留超過三十就要換，有耐證實

簡單帶passport出街算喇

其實如果仲想用來出入關口， 用錫紙包住就得。
包就包埋credit card

真係大意，我都成日唔記得左

佢係要你影張新相俾佢人面辨識,張身份證無Q用的.

帶嗰張出街
出境用返新証work唔work
喺必須換嘅情況下

手機用開無線充電
咁我張身份證又咁岩夾左係機背同個殼到

唔一定，過人手連晶片都唔洗用
icard啲晶片正垃圾，好易生鏽

唔work
理由其他巴打講咗用rfid套咪得囉

————————————————————————
借位分享唔該

抗爭成功第二黃金規則詳解 - 敵反我擁；敵擁我反

淨係出入境先用新證？

身份證唔使帶出街, 帶 passport 就得

根據香港法例第115章《入境條例》第17B條規定，“ 身份證明文件” 包括：

有效身份證；
由人事登記處處長發出的文件；
有效旅行證件；
獲發給的越南難民證；
或其他豁免人士所持的身份證明文件；

借書

買張防RFID卡套啦

冇RFID喎大佬

你攞住張新證，經過邊條燈柱即刻有記錄。

舊証出唔到E道

可唔可以只係帶Passport出街？

記得唔好咁唔小心將舊証放左入微波爐仲要叮埋

冇問題架
大把人用呢招
到時同法官講

人事登記條例177A

4. 登記、發給及換領的規定
...
(b)採用登記主任規定的表格，向登記主任提供以下詳情 —— (1989年第382號法律公告)
(i)申請人的姓氏及個人名字的全寫；
(ii)申請人在香港的居住地址及業務地址(如有的話)，及通訊地址；
(iii)申請人聲稱的國籍；
(iv)出生地點；
(v)出生日期(如知道的話)或年份，及出生證明書或領養證明書(如適用的話)的號碼；
(vi)申請人的性別；
(vii)(由2003年第9號第9條廢除)
(viii)已婚或未婚，如已婚，則填上配偶的姓氏及個人名字的全寫及身分證(如有的話)號碼；
(ix)(由2003年第9號第9條廢除)
(x)申請人的專業、職業、行業或僱傭情況；
(xi)所持有的 ——
(A)註有效力為他根據《入境條例》(第115章)獲批准留在香港的簽注的旅行證件；或
(B)根據該條例發出的批准他留在香港的證件； (2003年第9號第9條)
(xia)(凡申請人沒有香港居留權)根據《入境條例》(第115章)第11條就申請人施加的逗留條件(包括逗留期限)； (2003年第9號第9條)
(xii)與根據本段提供的詳情有關而登記主任認為有需要進一步提供的詳情，並須在表格上指定的位置簽署，以確認所填報的詳情內容屬實。 (1979年第204號法律公告；1983年第86號法律公告；1986年第65號法律公告；1987年第178號法律公告)

...

19. 罪行

(1)任何人如有以下情況，即屬犯罪 ——
(a)無合理辯解而違反第3、4、6、9、13(1)、15(1)或(2)、16或18條，或無合理辯解而未有或拒絕遵照上述各條的規定或根據上述各條而作出的指示或規定； (1989年第382號法律公告)

(2)任何人犯第(1)款所訂罪行，可處第3級罰款及監禁1年。 (1980年第301號法律公告)

法律上佢又真係講明要比

唔換身份證有無犯法？

on9 我走唔開去換證都得？個個請到假飛返去？屌你老母唔鳩返去都罷啦

無錯 呢個先係正解
比狗查既時候佢地應該唔識野 記得提醒d狗護照都係身份證明文件 叫佢自己睇番法例 唔好比佢地兇到

但係出街帶舊

以後帶護照出街。
新身分證留係屋企。

用外國passport佢撚知你返左香港啊？

可以

以後帶passport岀街咪得 唔帶身分證

搵番要交警署
有超過兩張身分證係犯法

「 根據《人事登記規例》，除了父母或家長替不足十八歲子女申領身分證外，任何無合理辯解而申請或取得超過一張身分證，即屬犯罪，可被判處罰款五萬元及監禁兩年。」

如果新身份證張晶片“壞”咗呢？

琴晚發左個刻骨銘心既夢，想同大家分享一下

其實拎錫紙包住張身份證已經廢左RFID

我見過有外國撚7年唔返香港
之後返黎入境署當佢死L左

外國嘅話佢只係話合理地儘快換，返到香港太忙太短時間都係合理辯解。

用錫箔紙做個身份證套, 包住張身份證, 咁做可以隔絕所有電波, 咩野頻率都無用, 原理係中學時物理都有教的"法拉第籠", 詳細解釋請自己查谷歌大神。錫箔紙響大超市應該有, 以前去燒野食成日都買。

有人話底面用銅片(應該所有可導電的金屬片都得)夾住張身份證, 一樣可以防止隔空讀取。

用電燒左粒chips 得唔得？得既要volta 幾大先夠做？

最近同vendor開完嗰個socalled

線上開戶口技術

個互聯bigdata好撚得人驚

全靠香港咁多個部門同電信商各有各做先仲未成到事

華為條八婆都未有事

到時會刊憲舊證失效。做到嘅只能袋護照行街。

買返個防RFID銀包/卡套就搞掂啦，驚嘅咪再包層錫紙

Up得就up

RFID卡套幾蚊個， 豪俾佢
無謂俾位佢入

如果舊證有報失就唔可以再用。
無記錯用報失嘅身分證係犯法。

有

on9

張證上面有個發出日期㗎

換証係想收集高清大頭相for監控燈柱 港九新界冇得避

唔好低能 你做新證影相個下已經比中共拎左去做人臉辨識 再加埋智撚燈柱 啲狗一check就知你去過邊

張証除左ID NO.仲有發出日期，舊証一換理應失效，你用舊証理應會犯法，就等同你用失敗passport一樣。。。

兩件事無矛盾
自己用下腦

其實換身份證雖然有期限，但過期唔換係無罰則，上次換智能身份證，有人過晒換證期十年都無事

管有兩張真係犯法

唔係罰$5000?

影高清大頭，更新指紋？

唔換証咪得 點解要搞咁多野

source?

根據《人事登記條例》（第177章）第7B（3）條訂明，任何持有身份證的人士，如無合理辯解而未有在保安局局長所指明的期限內申請新身份證，即屬犯罪，可處第2級罰款即5,000元。

咁樣要交費$3xx?

即係最多拖一、兩次

都係要換証時減少畀個人資料，影相影得差啲

換証後用隔rfid嘅卡套/銀包/袋

咁但係"準備去還證"都要帶住新證出街

索性退出埋中國籍
張身分證唔換
以後用BC 當自己遊客算
反正都移民

警犬：你rfid果張呢

我老豆個fd試過用舊證過關真係被政府罰咗一萬但係唔使坐監

錫紙包住有無用？

有用，不過都太有用，咁會連所有銀包入面既rfid都用唔到，例如八達通，我試過

yes，因為簽發日期唔同

換後完全可以用護照代替

不過護照都有無線晶片